[持久遊擊戰術] 想分享一個羅馬既歷史故事

暫時星期一前立法會都唔會開會，抗爭已經演變成持久戰
而立法會喺7月10日後就會放暑假兩個半月
假設政府堅持唔撤回逃犯條例一定要開會二讀
我地既目標期限最遲就係拖到7月10日
喺決定呢個持久戰既大戰略時，我地最需要既係組織力
呢個時候我諗起一個歷史故事

喺公元前218年，迦太基名將漢尼拔奇蹟地翻越阿爾卑斯山
對羅馬發起長達16年既「第二次布匿戰爭」
仲即刻連贏兩場大戰役，令羅馬城面臨被圍城
呢個時候，費邊臨危受命做獨裁官指揮軍隊守衛國家
漢尼拔無即刻攻羅馬城，而喺意大利周圍破壞洗劫，瓦解羅馬既統治
面對漢尼拔既逆襲，羅馬人多但戰鬥力差好遠，究竟點算好呢？
費邊諗到一套戰術，一套好小學雞既「跟尾狗」戰術
漢尼拔打到邊，佢就跟到邊，一直牽制而不戰
漢尼拔果陣既諗法應該會係咁：
「好似有一隻烏蠅摟住，嗡嗡…對唔住，唔係一隻，係一堆烏蠅喺你耳仔邊，一路飛入你嘅腦裏邊，救命啊！」

雖然費邊戰術算成功，但不得民心羅馬人想速戰速決趕走漢尼拔
避免羅馬既城市再受漢尼拔既虐待
於是佢地笑鳩費邊，幫佢起左個朵叫「拖延者」
好快一年期滿後就比人撤換下台
佢落台後，羅馬人即刻吹大雞同漢尼拔打左場「坎尼決戰」
然後即刻就死左全國20%人口
漢尼拔繼續周圍打，好快好多城市都戰敗/投降
羅馬民族到左最危險既時候
每個人都被逼發出最後既吼聲

「費邊，費邊，費邊！」
事隔一年，拖延者費邊當選執政官上台救亡
繼續實行佢既費邊戰術拖延時間，唔同既係佢今次都有打遊擊
「敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我進」
佢主力打番失去既羅馬城市，同時焦土斷絕迦太基既補給線
但又避免同漢尼拔硬碰硬
羅馬有以逸待勞優勢，同漢尼拔陷入膠著
最後先慢慢反CUP
喺16年後成功打贏「第二次布匿戰爭」

而家我地既情況同羅馬一樣，贏人數但輸戰鬥力
過於勇武硬碰硬好輸蝕
急進行事又會令我地體力不繼失去組織力
但我地既勝利條件同羅馬一樣：
拖延時間拖到佢地急，拖到最遲7月10日
喺呢個情況下遊擊戰似乎係最好既選項
至於點遊擊法，就靠大家既想像啦
可以係示威、可以係金融/貨幣、可以係交通層面
歡迎大家討論

有道理

push
希望大家都知道呢一套費邊戰術
無論係金鐘，定係十八區，都拉長戰線令政府疲於奔命

每個星期日遊行

呢樣野我反而建議今星期試左先睇下點
一鼓作氣，再而衰，三而竭
其實今星期日遊行既聲勢反而係有少少「衰」左

push

記住避免同警方正面衝突
千奇唔好主動郁手
我地係要拖延開會時間
你地有無見過人踢波想拖延時間仲會主動攻?

Push

星期日記得去遊行

第一步

拍大巴

其實只要佢一開立法會
果日就集中圍佢中環

只要佢一拖，就全港遍地開花，佢拖一日就蝕一日錢
咁佢最好收回，唔收回搵錢城市香港就唔搵錢

尤其是交通，主要幹道炒車/死火唔行得你唔係告我呀？
交通一塞時間一浪費，一日唔見一百億濕濕碎
又唔會俾人炒 我被罷工冇計

唔想罷果啲藍絲嘈?
扺啦

多管齊下，各路人馬一齊團結合作